\RenewDocumentCommand \headrulewidth {} {0pt}

% \frenchsetup{ItemLabels=\textbullet}

% Correction proporée par Babel-French pour la compatibilité avec Enumitem.
\newlength\mylabelwidth
\newcommand*{\mylabel}{\textcolor{RoyalPurple}{\textbullet}}
\settowidth{\mylabelwidth}{\mylabel}
\setlist[itemize]{label=\mylabel, nosep}
\setlist[1]{labelindent=\parindent}
\setlist{
    labelwidth=\mylabelwidth,
    leftmargin=!,
    itemsep=0.4ex plus 0.2ex minus 0.2ex,
    parsep=0.4ex plus 0.2ex minus 0.2ex,
    topsep=0.8ex plus 0.4ex minus 0.4ex,
    partopsep=0.4ex plus 0.2ex minus 0.2ex
}

\NewExpandableDocumentCommand \nomdictionnaire {} {Dictionnaire}

\cs_set_eq:NN \ancienchapter \chapter
\RenewDocumentCommand \chapter { s O{#3} m }
{
    \IfBooleanTF {#1} {
        \cleardoublepage
        \phantomsection
        \ancienchapter*{#3}
        \chaptermark{#3}
        \addcontentsline{toc}{chapter}{#3}
    } {
        \ancienchapter[#2]{#3}
    }
}

% https://tex.stackexchange.com/questions/60209/how-to-add-an-extra-level-of-sections-with-headings-below-subsubsection
\titleclass{\subsubsubsection}{straight}[\subsubsection]
\titleclass{\subsubsubsubsection}{straight}[\subsubsubsection]

\setcounter{secnumdepth}{5}
\setcounter{tocdepth}{5}

\newcounter{subsubsubsection}[subsubsection]
\newcounter{subsubsubsubsection}[subsubsubsection]
\renewcommand\thesubsubsubsection{\thesubsubsection.\arabic{subsubsubsection}}
\renewcommand\thesubsubsubsubsection{\thesubsubsubsection.\arabic{subsubsubsubsection}}

\ExplSyntaxOff
\usetikzlibrary{calc}
\ExplSyntaxOn

\NewDocumentCommand \stylenomchapitre {} {\Huge\sffamily\upshape\scshape}
\NewDocumentCommand \styletitrechapitre {} {\Huge\upshape\scshape\addfontfeatures{StylisticSet=6, Ligatures={Required, Common, Contextual, Discretionary, Historic, TeX}}}

\NewDocumentCommand \chapitrestylisé { m o } {
    \tikz[scale=1]{
        \node[draw=black, line~width=1pt, fill=white, minimum~height=2cm, text~width=\textwidth-\marginparsep-\pgflinewidth] (cadre) at (0,0) {};
        \tl_if_novalue:nTF{#2} {} {
            \node[anchor=north~west, draw=white, fill=white, font=\stylenomchapitre] at ($(cadre.north~west) + (-1pt, 1pt)$) {\chaptertitlename{}~#2}; % Décalage d’un point pour éviter un bord de ligne non caché (selon le rendu).
        }
        % StylisticSet=6 allonge la queue du Q sous la lettre suivante avec EB Garamond.
        \node[anchor=base~east, draw=white, fill=white, font=\styletitrechapitre] at ($(cadre.south~east) + (1pt, 0pt)$) {#1}; % Décalage d’un point pour éviter un bord de ligne non caché (selon le rendu).
    }
}

\titleformat{\chapter}[display]{}{\chapitrestylisé{#1}[\thechapter]}{0pt}{}
\titleformat{name=\chapter, numberless}{}{\chapitrestylisé{#1}}{0pt}{}

\NewDocumentCommand \initialiserformatssections {} {
    % \titleformat{\chapter}{\normalfont\huge\bfseries}{\thechapter}{20pt}{\Huge#1}
    \titleformat{\section}{\normalfont\Large\bfseries}{\thesection}{1em}{#1}
    \titleformat{\subsection}{\normalfont\large\bfseries}{\thesubsection}{1em}{#1}
    \titleformat{\subsubsection}{\normalfont\normalsize\bfseries}{\thesubsubsection}{1em}{#1}
    \titleformat{\subsubsubsection}{\normalfont\normalsize\bfseries}{\thesubsubsubsection}{1em}{#1}
    \titleformat{\subsubsubsubsection}{\normalfont\normalsize\bfseries}{\thesubsubsubsubsection}{1em}{#1}
    \titleformat{\paragraph}[runin]{\normalfont\normalsize\bfseries}{\theparagraph}{1em}{#1}
    \titleformat{\subparagraph}[runin]{\normalfont\normalsize\bfseries}{\thesubparagraph}{1em}{#1}

    \titlespacing{\chapter}{0pt}{50pt}{40pt}
    \titlespacing{\section}{0pt}{3.5ex plus 1ex minus .2ex}{2.3ex plus .2ex}
    \titlespacing{\subsection}{0pt}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1.5ex plus .2ex}
    \titlespacing{\subsubsection}{0pt}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1.5ex plus .2ex}
    \titlespacing{\subsubsubsection}{0pt}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1.5ex plus .2ex}
    \titlespacing{\subsubsubsubsection}{0pt}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1.5ex plus .2ex}
    \titlespacing{\paragraph}{0pt}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1em}
    \titlespacing{\subparagraph}{\parindent}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1em}
}

\initialiserformatssections

\def\toclevel@subsubsubsection{4}
\def\toclevel@subsubsubsubsection{5}
\def\toclevel@paragraph{6}
\def\toclevel@subparagraph{7}

\RenewDocumentCommand \l@section {} {\@dottedtocline{1}{1.2em}{1.5em}}
\RenewDocumentCommand \l@subsection {} {\@dottedtocline{2}{2.4em}{2.4em}}
\RenewDocumentCommand \l@subsubsection {} {\@dottedtocline{3}{3.6em}{3.3em}}
\NewDocumentCommand \l@subsubsubsection {} {\@dottedtocline{4}{4.8em}{4.2em}}
\NewDocumentCommand \l@subsubsubsubsection {} {\@dottedtocline{5}{6em}{5.1em}}
\RenewDocumentCommand \l@paragraph {} {\@dottedtocline{6}{7.2em}{6em}}
\RenewDocumentCommand \l@subparagraph {} {\@dottedtocline{7}{8.7em}{6.9em}}

\RenewExpandableDocumentCommand \thechapter {} {\Roman{chapter}}
\RenewExpandableDocumentCommand \thesection {} {\arabic{section}}

\str_new:N \g_lettrineactuelle_str
\str_gset:Nn \g_lettrineactuelle_str {}
\tl_new:N \l_lettrine_tl
\bool_new:N \l_lettrineexistante_bool

\NewDocumentCommand \afficherlettrines { m O{\;} } {
    \seq_map_indexed_inline:Nn #1 {
        \tl_set:Nn \l_lettrine_tl {##2}
        \tl_if_head_eq_meaning:VNTF {\l_lettrine_tl} {*} {
            \tl_remove_once:Nn \l_lettrine_tl {*}
            \bool_set_false:N \l_lettrineexistante_bool
        }{
            \bool_set_true:N \l_lettrineexistante_bool
        }
        \bool_if:NTF \l_lettrineexistante_bool {
            \hyperlink{lettrine-##2}{
                \str_if_eq:nVTF {##2} {\g_lettrineactuelle_str} {
                    \textbf{##2}
                }{
                    ##2
                }
            }
        } {
            \l_lettrine_tl
        }

        \int_compare:nNnT {##1} {<} {\seq_count:N #1} {
            #2
        }
    }
}

% Placer conjointement \cleardoublepage dans les styles et \newline dans les environnements permet d’éviter des décalages et d’autres incohérences dans les titres d’en-tête.

\fancypagestyle {base} {
    \fancyhf{}
    \fancyfoot[RO,LE]{\textefra{\thepage}}
}

\fancypagestyle {plain} [base] {} % Nécessite d’avoir ces 2 styles parce que \chapter appelle explicitement plain.

\fancypagestyle {titre} {
    % \cleardoublepage
    \pagestyle{empty}
}

\fancypagestyle {informations} {
    \pagestyle{base}
    \placerlogos
}

\fancypagestyle {collection} {
    \pagestyle{empty}
}

\fancypagestyle {dédicace} {
    \pagestyle{empty}
}

\fancypagestyle {épigraphe} {
    \pagestyle{empty}
}

\fancypagestyle {introduction} {
    % \cleardoublepage
    \pagestyle{base}
    \fancyhead[C]{\textefra{\textsc{\leftmark}}}
}

\fancypagestyle {bibliographie} {
    % \cleardoublepage
    \pagestyle{base}
    \fancyhead[C]{\textefra{\textsc{\bibname}}}
}

\fancypagestyle {dictionnaire} {
    % \cleardoublepage
    \pagestyle{base}
    \fancyhead[C]{\textefra{\textsc{\nomdictionnaire}}}
    \fancyhead[L]{\firstmark}
    \fancyhead[R]{\botmark}
    \setlength{\multicolsep}{0pt} % Évite l’espace superflu en dessous des lettrines.
}

\fancypagestyle {préface} {
    % \cleardoublepage
    \pagestyle{base}
    \fancyhead[C]{\textefra{\textsc{\leftmark}}}
}

\fancypagestyle {postface} {
    % \cleardoublepage
    \pagestyle{base}
    \fancyhead[C]{\textefra{\textsc{\leftmark}}}
}

\fancypagestyle {tabledesmatières} {
    % \cleardoublepage
    \pagestyle{base}
    \fancyhead[C]{\textefra{\textsc{\contentsname}}}
}

\NewDocumentCommand \pagefantôme {} {
    \null
    \thispagestyle{empty}
    \addtocounter{page}{-1}
    \newpage
}

\NewDocumentEnvironment {introduction} {} {
    \cleardoublepage
    \pagestyle{introduction}
} {
    \newpage
}

\NewDocumentEnvironment {préface} { O{\textefra{Préface}} O{\addfontfeatures{Ligatures={Required, Common, Contextual, Discretionary, Historic, TeX}}\itshape} } {
    \cleardoublepage
    \pagestyle{préface}
    \chapter*{#1}
    #2
} {
    \newpage
}

\NewDocumentEnvironment {postface} { O{\textefra{Postface}} O{\addfontfeatures{Ligatures={Required, Common, Contextual, Discretionary, Historic, TeX}}\itshape} } {
    \cleardoublepage
    \pagestyle{postface}
    \chapter*{#1}
    #2
} {
    \newpage
}

\NewDocumentEnvironment {dictionnaire} { O{\nomdictionnaire} } {
    \cleardoublepage
    \RenewDocumentCommand \chaptermark { m } {}
    \RenewDocumentCommand \sectionmark { m } {}
    \markboth{}{}
    \str_if_eq:eeF {\tl_to_str:n {#1}} {\tl_to_str:n {\nomdictionnaire}} {
        \RenewDocumentCommand \nomdictionnaire {} {#1}
    }
    \pagestyle{dictionnaire}
    \chapter{#1}
} {
    \newpage
}

\NewDocumentEnvironment {dictionnaire*} { O{\nomdictionnaire} } {
    \cleardoublepage
    \RenewDocumentCommand \chaptermark { m } {}
    \RenewDocumentCommand \sectionmark { m } {}
    \markboth{}{}
    \str_if_eq:eeF {\tl_to_str:n {#1}} {\tl_to_str:n {\nomdictionnaire}} {
        \RenewDocumentCommand \nomdictionnaire {} {#1}
    }
    \pagestyle{dictionnaire}
    \chapter*{#1}
} {
    \newpage
}

\NewDocumentEnvironment {bloclettrine} { m O{2} } {
    \str_gset:Nn \g_lettrineactuelle_str {#1}
    % \setlength{\parskip}{0pt plus 2pt} % Valeur par défaut : 0pt plus 1pt
    % \setlength{\lineskip}{0pt plus 1pt}
    % \setlength{\baselineskip}{14.5pt plus .1pt}
    % \setlength{\premulticols}{4\baselineskip} % Valeur par défaut : 50pt
    % \setlength{\postmulticols}{1.5\baselineskip} % Valeur par défaut : 20pt
    % \setlength{\multicolsep}{12pt plus 4pt minus 3pt} % Valeur par défaut : 12pt plus 4pt minus 3pt
    % \setlength{\multicolbaselineskip}{0pt} % Valeur par défaut : 0pt
    % \setcounter{multicoltolerance}{9999} % Valeur par défaut : 9999
    % \setcounter{multicolpretolerance}{-1} % Valeur par défaut : -1
    % \setcounter{collectmore}{-1} % Valeur par défaut : 0
    % \setcounter{minrows}{2} % Valeur par défaut : 1
    % \setcounter{unbalance}{2} % Valeur par défaut : 0
    % \setcounter{columnbadness}{1000} % Valeur par défaut : 10000
    % \setcounter{tracingmulticols}{3}
    % \setcounter{finalcolumnbadness}{1000} % Valeur par défaut : 9999
    % \setlength{\multicolovershoot}{0pt} % Valeur par défaut : 0pt
    % \setlength{\multicolundershoot}{2pt} % Valeur par défaut : 2pt
    % \setlength{\maxbalancingoverflow}{0pt} % Valeur par défaut : 12pt
    \begin{multicols}{#2}[\lettrine{#1}][6\baselineskip]
} {
    \end{multicols}
}

\NewDocumentEnvironment {blocthème} { m O{2} } {
    % \setlength{\parskip}{0pt plus 2pt} % Valeur par défaut : 0pt plus 1pt
    % \setlength{\lineskip}{0pt plus 1pt}
    % \setlength{\baselineskip}{14.5pt plus .1pt}
    % \setlength{\premulticols}{4\baselineskip} % Valeur par défaut : 50pt
    % \setlength{\postmulticols}{1.5\baselineskip} % Valeur par défaut : 20pt
    % \setlength{\multicolsep}{12pt plus 4pt minus 3pt} % Valeur par défaut : 12pt plus 4pt minus 3pt
    % \setlength{\multicolbaselineskip}{0pt} % Valeur par défaut : 0pt
    % \setcounter{multicoltolerance}{9999} % Valeur par défaut : 9999
    % \setcounter{multicolpretolerance}{-1} % Valeur par défaut : -1
    % \setcounter{collectmore}{-1} % Valeur par défaut : 0
    % \setcounter{minrows}{2} % Valeur par défaut : 1
    % \setcounter{unbalance}{1} % Valeur par défaut : 0
    % \setcounter{columnbadness}{1000} % Valeur par défaut : 10000
    % \setcounter{tracingmulticols}{3}
    % \setcounter{finalcolumnbadness}{1000} % Valeur par défaut : 9999
    % \setlength{\multicolovershoot}{0pt} % Valeur par défaut : 0pt
    % \setlength{\multicolundershoot}{2pt} % Valeur par défaut : 2pt
    % \setlength{\maxbalancingoverflow}{0pt} % Valeur par défaut : 12pt
    \begin{multicols}{#2}[#1][6\baselineskip]
} {
    \end{multicols}
}

\NewDocumentCommand \lettrine { m } {
    \tl_if_blank:nTF {#1} {
    } {
        \phantomsection
        \hypertarget{lettrine-#1}{}
        \section*{\centering\normalfont\Huge\bfseries{\vedetteentête{#1}}}
        \addcontentsline{toc}{section}{\vedetteentête{#1}}{}
    }
}

\NewDocumentCommand \bibliographie { O{\bibname} } {
    \cleardoublepage
    % Comparer avant évite une récursion infinie si \bibname est l’argument optionnel.
    \str_if_eq:eeF {\tl_to_str:n {#1}} {\tl_to_str:n {\bibname}} {
        \RenewDocumentCommand \bibname {} {#1}
    }
    \pagestyle{bibliographie}
    \printbibliography[title=#1]
}

\NewDocumentCommand \tabledesmatières { O{\contentsname} } {
    \cleardoublepage
    % Comparer avant évite une récursion infinie si \contentsname est l’argument optionnel.
    \str_if_eq:eeF {\tl_to_str:n {#1}} {\tl_to_str:n {\contentsname}} {
        \RenewDocumentCommand \contentsname {} {#1}
    }
    \pagestyle{tabledesmatières}
    \chapter*{#1}
    % \addcontentsline{toc}{chapter}{\contentsname}
    \@starttoc{toc}
}

\usepackage{zref-savepos}
% Inspiré de https://tex.stackexchange.com/a/50295
\NewDocumentCommand \notemargespéciale { m m } {
    \zsavepos{#1}
    \checkoddpage
    \ifnum 2\number\zposx{#1} < \number\pagewidth % Si la position de la vedette est inférieure à la moitié de la page.
        \ifoddpage % Attention : artefacts graphiques si les tailles de minipage ou les décalages diffèrent (origine inconnue…).
            \hbox to 0pt{\hskip \dimexpr-\zposx{#1}sp +5pt {\vtop to 0pt {\parindent 0pt \hsize \taillemarge\raggedright#2}}}
            % \hbox to 0pt {\hskip \dimexpr-\zposx{#1}sp +1em \relax{\colorbox{green}{\begin{minipage}{\taillemarge}{\hfill\allowbreak#2}\end{minipage}}}}
        \else
            \hbox to 0pt{\hskip \dimexpr-\zposx{#1}sp +5pt {\vtop to 0pt {\parindent 0pt \hsize \taillemarge\raggedright#2}}}
            % \hbox to 0pt {\hskip \dimexpr-\zposx{#1}sp +1em \relax{\colorbox{green}{\begin{minipage}{\taillemarge}{\hfill\allowbreak#2}\end{minipage}}}}
        \fi
    \else
        \ifoddpage
            \hbox to 0pt{\hskip \dimexpr\pagewidth-\zposx{#1}sp -\taillemarge -5pt {\vtop to 0pt {\parindent 0pt \hsize \taillemarge\raggedleft#2}}}
            % \hbox to 0pt {\hskip \dimexpr\pagewidth-\zposx{#1}sp -25mm +1em +\marginparsep \relax{\colorbox{green}{\begin{minipage}{\taillemarge}{#2\hfill\allowbreak}\end{minipage}}}}
        \else
            \hbox to 0pt{\hskip \dimexpr\pagewidth-\zposx{#1}sp -\taillemarge -5pt {\vtop to 0pt {\parindent 0pt \hsize \taillemarge\raggedleft#2}}}
            % \hbox to 0pt {\hskip \dimexpr\pagewidth-\zposx{#1}sp -20mm +1em +\marginparsep \relax{\colorbox{green}{\begin{minipage}{\taillemarge}{#2\hfill\allowbreak}\end{minipage}}}}
        \fi
    \fi
}
